加拿大軍駐紮拉脫維亞 拉脫維亞將部署更多美軍基地和北約基地

加拿大軍駐紮拉脫維亞 拉脫維亞將部署更多美軍基地和北約基地
憂心平民遭網絡攻擊 加拿大、北約正研究對策

隨著加拿大領導的北約（NATO）駐拉脫維亞（Latvia）部隊，將在今夏調集到位，目前加拿大與北約正在權衡如何應對潛在重大網絡攻擊的問題。

加拿大和北約對平民百姓的網絡遭受重大攻擊的憂心，超過了軍隊基礎設施可能受到的網絡攻擊。因為2007年同樣是波羅的海國家之一的愛沙尼亞，在遭到網絡攻擊之後，政府機構與銀行業務一度癱瘓。

加拿大國防總參謀長數週前表示，網絡戰士將被部署在駐拉脫維亞軍隊之列。但是他們能夠在多大程度上應對來自俄羅斯的網絡和信息戰威脅，仍是一個有待討論的問題。

加拿大軍隊的網絡聯合部隊司令盧瑟福（Paul Rutherford）對CBC表示，北約或加拿大無意發起針對黑客等的網絡攻擊，而會採取一種強大、防禦性的網絡安全措施。

防禦專家稱，從軍事和政治角度來看，制定正確的規則至關重要。

責任編輯：文風

Canada military signs agreement with Latvia for upcoming NATO deployment
April 18, 2017

This summer Canada will lead a multinational NATO battlegroup in Latvia as part of what the military has called the alliance’s enhanced Forward Presence (eFP) in Central and Eastern Europe. A technical arrangement was signed Tuesday by Brigadier-General Bruce Ploughman, Chief of Staff Readiness Canadian Joint Operations Command, and Brigadier-General Ivo Mogilnijs, Chief of Staff of the Joint Headquarters of the Latvian National Armed Forces during a ceremony in Riga, Latvia.

美軍同加軍得加加埋埋都唔夠一千人, 點夠俄佬打. 雖然三小國一樣係正牌NATO成員國

美軍同加軍得加加埋埋都唔夠一千人, 點夠俄佬打(萬一俄佬好似北韓咁發左癲咁). 雖然三小國一樣都係正牌NATO成員國

奧巴馬做法:
美國兩線作戰, 美國o係西線和歐洲依靠北約(北約成員國愛沙尼亞、拉脫維亞、立陶宛、波蘭、羅馬尼亞)圍堵俄羅斯, 美國o係東線和亞洲獨自(美日軍事同盟同美韓軍事同盟, 日本、南韓同越南, 亞洲再平衡同TPP)圍堵中國和施壓北韓

Trump做法:
彈性地聯俄制中或彈性地聯中制俄, 先(依靠北約)打擊俄羅斯

美國同北約下一輪擴員名單:
芬蘭同瑞典(芬蘭同瑞典肯唔肯入埋北約就另一回事 )

P.S. 芬蘭和瑞典兩國只入歐盟., 兩國應該一早入埋北約. 話曬芬蘭自1917年12月脫離帝俄獨立, 獨立初期既芬蘭、獨立初期既愛沙尼亞、獨立初期既拉脫維亞同德國聯手合作擊退俄羅斯紅色赤衛軍, 芬蘭同俄佬前身蘇聯史魔都打過Talvisota和繼續戰爭, 芬蘭和俄佬係世仇.

愛沙尼亞、拉脫維亞和立陶宛:
蘇聯和 “俄國人” 史太林永遠比納粹德國(和SS黨衛軍)更壞更殘暴.

Estonian WW2 poster comp (Axis)

Latvia Waffen-SS

[觀察]迎接特朗普國防新時代(上)：中東東歐大局不變
2016年11月25日

特朗普的取態將影響世界勢力平衡。

美國總統奧巴馬將卸任，繼任的特朗普與俄羅斯總統普京的關係備受關注。

Russia Vows Retaliation After Obama Expels Diplomats for Hacking
January 4, 2017, 8:39 pm

新聞 , [觀察]迎接特朗普國防新時代(上)：中東東歐大局不變

[觀察]國際關係學者／分析員之所以對特朗普上台憂心忡忡，乃源自其立場猶如瘋子駕車：他指出美國在世界各地駐軍及軍事干預的成本與利益不成比例，建議大規模撤出美軍走向孤立主義、甚至主動提出將對抗ISIS責任交予普京。然而如今特朗普真的成為了美國總統，那我們亦好應探討一下，他將會引領這個世界前往哪裡去。

薯仔(細布殊)、奧巴馬同商人總統侵侵信誓旦旦, 表示新任美國總統希望同俄羅斯改善關係, 但始終美國同俄羅斯都係敵唔過殘酷既現實問題 - 美國o係北約和東歐北約成員國既美軍基地到底係用黎針對極端伊斯蘭、敘利亞巴沙爾和伊朗, 定係針對俄羅斯.

美國同俄羅斯既貿易額得果300幾億美金

支那同俄狗

點解係加拿大領導
似係想拉脫維亞加快失陷多啲